\newpage
\section{Componente Frontend: Modulo Import}

\subsection{Descrizione}
Il modulo Import gestisce l'\textit{application logic} dedicata all'esplorazione gerarchica dei pacchetti di archiviazione. Il componente permette la navigazione (\textit{lazy loading}) delle classi documentali, dei processi e dei documenti, fornendo inoltre una funzionalità di anteprima (\textit{preview}) dei contenuti e dei relativi metadati. L'architettura è basata sul pattern Smart-Dumb Components per la UI e sul pattern Facade per il coordinamento dei servizi.

\subsubsection{Lista delle Classi e Strutture Dati}

\paragraph{ImportState}
Oggetto responsabile della gestione dello stato reattivo del modulo tramite Angular Signals. Implementa la \textit{Persistence Logic} del frontend mantenendo uno snapshot sincronizzato dell'applicazione.

\paragraph{Descrizione degli attributi della struttura:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{phase Signal<ImportPhase>}: segnale che rappresenta la fase attuale del modulo (IDLE, LOADING, READY, EMPTY, ERROR);
    \item \textbf{rootNodes Signal<DipTreeNode[]>}: contiene la lista dei nodi radice (classi documentali) del DIP caricato;
    \item \textbf{nodeCache Signal<Map<string, DipTreeNode[]>>}: cache reattiva che memorizza i figli dei nodi già esplorati per ottimizzare le prestazioni ed evitare chiamate IPC ridondanti;
    \item \textbf{nodeChildrenErrors Signal<Map<string, AppError>>}: mappa che associa a ogni nodo l'eventuale errore riscontrato durante il caricamento dei suoi figli;
    \item \textbf{selectedDocument Signal<DipTreeNode | null>}: memorizza il riferimento al documento attualmente selezionato dall'utente per la visualizzazione;
    \item \textbf{indicizzazione Signal<StatoIndicizzazione>}: traccia lo stato dell'indicizzazione semantica del DIP (es. NON\_COMPLETATA, IN\_CORSO, COMPLETATA);
    \item \textbf{loading Signal<boolean>}: indica se è in corso un'operazione asincrona di recupero dati.
\end{itemize}

\paragraph{Descrizione dei metodi invocabili dalla struttura:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{setRootNodes(nodes: DipTreeNode[])}: aggiorna i nodi radice e imposta la fase su READY o EMPTY in base al contenuto;
    \item \textbf{setChildrenForNode(nodeId: string, children: DipTreeNode[])}: popola la cache dei nodi figli per un determinato nodo padre;
    \item \textbf{setChildrenError(nodeId: string, error: AppError)}: registra un errore specifico per il caricamento dei figli di un nodo;
    \item \textbf{setSelectedDocument(node: DipTreeNode | null)}: aggiorna il documento visualizzato nella preview;
    \item \textbf{setIndicizzazione(stato: StatoIndicizzazione)}: aggiorna lo stato del processo di indicizzazione;
    \item \textbf{reset()}: riporta lo stato del modulo alle condizioni iniziali, pulendo cache e nodi.
\end{itemize}

\paragraph{ImportFacade}
Rappresenta l'oggetto che implementa la \textit{business logic} di coordinamento del modulo Import. Agisce come mediatore tra i componenti dell'interfaccia utente, lo stato reattivo e il layer di infrastruttura (Gateway). Implementa l'interfaccia \textit{IDipFacade}.

\paragraph{Descrizione degli attributi della struttura:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{importState ImportState}: istanza del servizio di gestione dello stato reattivo del modulo;
    \item \textbf{ipcGateway DipIpcGateway}: istanza del gateway per la comunicazione IPC con il processo Main di Electron.
\end{itemize}

\paragraph{Descrizione dei metodi invocabili dalla struttura:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{loadRootNodes() Promise<void>}: coordina il caricamento iniziale delle classi documentali radice del DIP. Gestisce l'impostazione dello stato di caricamento, l'invocazione del gateway, il mapping dei DTO in modelli di dominio tramite \textit{DipMapper} e la gestione centralizzata degli errori;
    \item \textbf{loadChildren(nodeId string) Promise<void>}: implementa la logica di \textit{lazy loading} per i nodi figli di un elemento dell'albero. Il metodo verifica preventivamente la presenza dei dati nella cache dello stato per ottimizzare le prestazioni; in caso di assenza, interroga il gateway e aggiorna la cache o registra l'errore specifico per il nodo;
    \item \textbf{selectDocument(node DipTreeNode) void}: permette di impostare il documento attualmente selezionato dall'utente all'interno dello stato, scatenando l'aggiornamento reattivo dei componenti di anteprima;
    \item \textbf{retryLoad() void}: esegue il ripristino del modulo (\textit{reset}) e tenta nuovamente il caricamento delle classi radice a seguito di un errore critico;
    \item \textbf{clearCache() void}: esegue la pulizia completa della cache dei nodi e degli errori memorizzati, riportando lo stato alle condizioni iniziali.
\end{itemize}

\paragraph{Descrizione dei segnali esposti:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{rootNodes}: fornisce l'accesso in sola lettura alla lista dei nodi radice;
    \item \textbf{selectedDocument}: fornisce il riferimento al documento correntemente selezionato;
    \item \textbf{loading}: indica se è in corso un'operazione asincrona di recupero dati;
    \item \textbf{phase}: espone la fase attuale del ciclo di vita del modulo (es. READY, ERROR, LOADING).
\end{itemize}

\paragraph{DipTreeNode (Domain Model)}
Rappresenta l'oggetto di dominio per la resa visiva dell'albero.
\begin{itemize}
    \item \textbf{id string}: identificativo univoco;
    \item \textbf{type NodeType}: enumerazione (CLASSE, PROCESSO, DOCUMENTO);
    \item \textbf{label string}: nome visualizzato del nodo.
\end{itemize}

\subsection{Interfacce}

\subsubsection{IDipFacade}
Rappresenta l'interfaccia di contratto della Business Logic per il modulo Import. Definisce le proprietà reattive (\textit{Signals}) per l'osservazione dello stato e i metodi necessari per l'interazione con i dati del DIP.

\paragraph{Descrizione delle proprietà dell'interfaccia:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{rootNodes Signal<DipTreeNode[]>}: segnale per l'accesso alla lista dei nodi radice caricati;
    \item \textbf{selectedDocument Signal<DipTreeNode | null>}: segnale che espone il documento attualmente selezionato per l'anteprima;
    \item \textbf{loading Signal<boolean>}: segnale booleano che indica lo stato di avanzamento delle operazioni asincrone;
    \item \textbf{phase Signal<ImportPhase>}: segnale che espone la fase corrente del ciclo di vita del modulo.
\end{itemize}

\paragraph{Descrizione dei metodi dell'interfaccia:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{loadRootNodes() Promise<void>}: definisce l'operazione di caricamento delle classi documentali di primo livello;
    \item \textbf{loadChildren(nodeId string) Promise<void>}: definisce l'operazione di recupero dei nodi figli (processi o documenti) associati a un identificativo;
    \item \textbf{selectDocument(node DipTreeNode) void}: definisce la logica di selezione di un nodo per la visualizzazione dei dettagli;
    \item \textbf{retryLoad() void}: definisce la procedura di ripristino e nuovo tentativo di caricamento del modulo;
    \item \textbf{clearCache() void}: definisce l'operazione di pulizia dello stato e della cache locale.
\end{itemize}

\subsubsection{IDipChannel}
Interfaccia di contratto per il layer di infrastruttura. Definisce le operazioni di basso livello necessarie per l'interrogazione del sistema operativo tramite i canali IPC di Electron.

\paragraph{Descrizione dei metodi dell'interfaccia:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{getClasses() Promise<ClasseDocumentaleDto[]>}: definisce la richiesta per ottenere le classi documentali radice del DIP;
    \item \textbf{loadChildren(nodeId string) Promise<DipTreeNodeDto[]>}: definisce la richiesta per ottenere i nodi figli dato un identificativo;
    \item \textbf{downloadFile(nodeId string) Promise<Blob>}: definisce la richiesta di estrazione e salvataggio di un file fisico.
\end{itemize}

\subsubsection{DipIpcGateway}

Rappresenta l'Adapter di infrastruttura incaricato di gestire la comunicazione asincrona verso i canali IPC di Electron. Accede all'oggetto bridge esposto dal \textit{preload script} tramite \texttt{globalThis.electron}.

\paragraph{Descrizione dei metodi invocabili dalla struttura:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{getClasses()}: esegue l'invocazione del canale \texttt{browse:get-document-class-by-dip-id} per recuperare le classi radice;
    \item \textbf{loadChildren(nodeId string)}: esegue il parsing dell'identificativo testuale in numerico e invoca il canale \texttt{browse:get-documents-by-process};
    \item \textbf{downloadFile(nodeId string)}: coordina la richiesta di download invocando il canale \texttt{file:download} con un percorso di destinazione predefinito.
\end{itemize}

\paragraph{Descrizione dei metodi statici della struttura:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{classeToDipTreeNode(dto DipClassDto) DipTreeNode}: mappa un DTO di tipo classe documentale nel modello di dominio, impostando correttamente la tipologia del nodo;
    \item \textbf{toDipTreeNode(dto DipNodeDto) DipTreeNode}: metodo generico che trasforma i dati di un processo o di un documento nel corrispondente oggetto \textit{DipTreeNode}.
\end{itemize}

\subsection{Dipendenze}
Il modulo presenta le seguenti dipendenze principali:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Angular Signals}: utilizzato per la gestione della reattività dello stato e la sincronizzazione della UI;
    \item \textbf{Electron IPC Bridge}: interfaccia di comunicazione nativa utilizzata dal \textit{DipIpcGateway} per interagire con il sistema operativo;
    \item \textbf{AppError}: modello condiviso per la gestione e la propagazione degli errori di sistema e di comunicazione.
\end{itemize}

\subsection{Tracciamento dei requisiti}
La tabella seguente mappa i requisiti funzionali obbligatori relativi all'Import sulle componenti realizzate.

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|l|}
        \hline
        \rowcolor{zpusgreen!30}
        \textbf{Codice} & \textbf{Descrizione Sintetica} & \textbf{Componente Software} \\
        \hline
        \textbf{R-1-F-Ob} & Visualizzazione elenco classi documentali. & \textit{ImportFacade, DipTree} \\
        \hline
        \textbf{R-2-F-Ob} & Messaggio di errore per DIP vuoto. & \textit{ImportState, DipLoadingPage} \\
        \hline
        \textbf{R-7-F-Ob} & Visualizzazione processi di una classe. & \textit{ImportFacade, DipTreeNode} \\
        \hline
        \textbf{R-11-F-Ob} & Visualizzazione documenti di un processo. & \textit{ImportFacade, DipTreeNode} \\
        \hline
        \textbf{R-21-F-Ob} & Anteprima del documento selezionato. & \textit{DocumentPreview, ImportFacade} \\
        \hline
        \textbf{R-26-F-Op} & Visualizzazione stato indicizzazione semantica. & \textit{ImportState, ImportFacade} \\
        \hline
    \end{tabularx}
    \caption{Tracciamento Requisiti Funzionali - Modulo Import}
\end{table}